[有圖慎入]法國「三臉」男子成史上首人兩度換臉 醫生：他猶如經歷核戰

法國一名男子成史上首個兩度「換臉」的人，被當地傳媒稱作「三臉人」。現年43歲的哈莫（Jerome Hamon）1月完成第二次臉部移植手術後，上周首次離開醫院。他向記者表示感覺良好，指仍然在適應這個「新身份」。
哈莫因為患有遺傳性疾病「神經纖維瘤症候群」，面部出現腫瘤變形，於是在2010年30多歲時進行第一次臉部移植，包括淚管和眼皮。當時的捐贈者60歲，比哈莫年紀大近一倍。5年後哈莫身體出現排斥現象，直至2017年11月，其臉部組織更開始壞死，負責醫生於是將「舊臉」移除。
其後哈莫在「無臉」的狀態下生活了兩個月，他形容該段日子猶如「行屍走肉」：「沒有眼皮、耳朵、皮膚等，不能說話及進食。」
終於到今年1月出現好消息，有第二個人捐出臉部，醫生在手術前花了1個月時間為他全身換血，消除之前治療產生的抗體。
醫生形容對於一個猶如經歷過核戰的人，哈莫的狀態算是不錯。而這次臉部捐贈者只有22歲，哈莫笑言自己一下子年輕了廿歲。有專家估計類似多次「換臉」的個案會越來越多，因為「慢性排斥（chronic rejection）是事實」，並指雖然不能確定究竟臉部移植可以維持多久，但預計可能與腎臟差不多，一般有10至15年「壽命」。

呢d post 就有圖.....

正正想講

如眼睛可分對或錯

大蛇丸咩屌你

講一講又想睇返套戲

由邊便開始睇？

中間最好

慢性排斥
到最後唔搞豬唔得

一見到呢d醫學科技就覺得中醫真係好垃圾

無頭東宮

洗乜中醫 搵蕭濤咪得囉

其實係咪換完面之後個樣黎

咁似象人

左至右

這麼一瞬間 看清楚我麼

藏於心底那真誠 如何共你譜千載情歌